來港追思 內地人最近才認識劉

來港追思 內地人最近才認識劉

頭條

Perry Dino昨在添馬公園用畫筆記錄追思會，盼將油畫贈予劉霞。

【本報訊】內地政府嚴密封鎖關於劉曉波的消息，不過昨晚本港的追思會，仍能見到內地人身影。來自成都的陳先生就是其中一位，他指港人對劉曉波的尊敬及哀悼，遠超他以往從網絡世界中所認知，「這些事情在大陸是不可能發生的，政府早就逮捕他們了」。

冀傳揚民主信念

劉曉波病重前，陳先生一直不知道劉曉波是誰，也不知道他是《零八憲章》發起人，對劉曉波逝世感到惋惜。
內地當局一直嚴厲管控言論，打壓維權人士，陳先生表示，今次追思會「有很大的教育意義」，自己也會思考，日後如何利用社交平台多關注維權人士，以及把爭取民主這個信念傳揚開去。
經常在社運活動旁邊以油畫紀實的油畫師Perry Dino，昨晚7時起就身處添馬公園，他指劉逝世及殮葬儀式匪夷所思地快速進行，並畫了一幅油畫，盼可以送贈予劉霞，「如果劉霞有一日釋放，或者透過支聯會或其他方法將畫送畀劉霞，等佢知道並不孤單」。
Perry又稱，上周在中聯辦畫劉曉波祭壇時，地下的磚被黏滿膠水，四周都是警察，又不通融給進入祭壇範圍，「唔畀嘅理由就係唔畀，唔需要解釋」，慨嘆香港表達自由空間越來越窄。
■記者于健民

相關新聞

馬拉拉譴責中共 籲團結爭人權

頭條 10小時前

野渡羨慕港人可自由祭亡友哀中共恐懼一個過世的人

頭條 10小時前

【動即影】每人心中的劉曉波

頭條 10小時前

【劉曉波頭七】六四學生領袖馬少方 昨到北京參加秘密追悼會

即時兩岸 26分鐘前

海在，曉波在全球公祭 添馬1,500人悼念

頭條 10小時前

Perry Dino昨在添馬公園用畫筆記錄追思會，盼將油畫贈予劉霞。